退休沙展與長子爭樓勝訴 可取回單位一半業權

年近八旬的退休沙展26年前購入長沙灣樂年花園單位，惟當時因擔心臨近退休難獲銀行按揭，遂與當時23歲的長子聯名購入。沙展指兒子僅是以信託形式代他持有物業，三年前要求兒子將單位轉名不果，兩父子鬧上法庭，案件上月審結。法官今頒下判詞，裁定沙展勝訴，認為涉案物業是沙展與妻子的退休居所，並非饋贈長子的禮物，下令長子須將物業一半業權交還給父親。

判詞指出，本案爭議點在於父子之間是否有共同協議，由被告以信託形式替原告持有一半物業業權。原告現年已78歲，剛動完手術，步履動作緩慢，明顯不是一名健康長者。他早上開始作供，下午已見疲態，難以理解辯方問題，一度反問辯方何謂「信託持有」。

法官指原告就南丫島物業業權的庭上證供與誓章有出入，庭上亦多次推翻供詞。當被問到如何要求被告協助申請按揭時，他則表示「不記得」。

法官認為，物業於26年前購入，原告不記得事件發生的細節，實屬可以理解，況且他在盤問下明確表示，有關物業是用於退休，只因按揭事宜才加入被告作為聯名業主，強調並非饋贈物業。

法官指出，原告當年只有53歲，作為沙展，即使已過黃金體魄年齡，相信仍是一名健康男子，加上妻子只有45歲，相信打算過悠閒的退休生活，認為以他當年的情況，不會這麼早考慮離世後的資產分配事宜。

法官續指原告思想傳統，應期待子女成家立室後搬離住所，故涉案物業實屬他與妻子的退休居所。而他要求長子聯名購入，亦符合他當年即將退休、難以承擔20年按揭這可能性。

睇到貝沙灣

贏左層樓輸左個仔
準備無仔送終啦

78歲都咁麻煩，廢老真係廢老

買左26年
依加老豆要求轉名怪怪地
係咪個老豆離婚之後娶左個大陸婆
怕比人呃呀
照計個仔唔洗咁爭法
反正遲早佢既

如果唔係退休警魔個官可能唔同判法

我係個仔係就專業人士黎畫條界
每人一邊 等你日日望撚住
提下你 間屋得一半

點解一見到呢句，就自然會諗起美國嗰個㗎